\documentclass{HM}
\newcommand\course{HM 2}
\newcommand\hwnumber{3}

\begin{document}
	\begin{enumerate}
		\item[3.3] Berechne die folgenden Integrale:
		\begin{enumerate}
			\item $\int_0^\pi\cos(x)\cdot e^{\sin(x)}dx$
			\begin{align*}
				\intertext{Die Kettenregel rückwärts angewandt ergibt:}
				=&e^{\sin(x)}dx\biggr|_0^\pi\\
				=&1-1\\
				=&0
			\end{align*}
			\item $\int_{-1}^1x^2e^{4x}dx$
			\begin{align*}
				\intertext{dreifache partielle Integration mit $f(x)=x^2, g(x)=e^{4x}$}
				=&x^2\frac{1}{4}e^{4x}\biggr|_{-1}^1 - \int_{-1}^12x\frac{1}{4}e^{4x}dx\\
				=&x^2\frac{1}{4}e^{4x}\biggr|_{-1}^1 - 2x\frac{1}{16}e^{4x}\biggr|_{-1}^1 + \int_{-1}^12\frac{1}{16}e^{4x}dx\\
				=&x^2\frac{1}{4}e^{4x}\biggr|_{-1}^1 - 2x\frac{1}{16}e^{4x}\biggr|_{-1}^1 + 2\frac{1}{64}e^{4x}\biggr|_{-1}^1-0\\
				=&\frac{e^4}{4}-\frac{1}{4e^4}-\frac{2e^4}{16}-\frac{2}{16e^4}+\frac{2e^4}{64}-\frac{2}{64e^4}\\
				=&\frac{16e^8-16-8e^8-8+2e^8-2}{64e^4}	\\
				=&\frac{5e^4}{32}-\frac{13}{32e^4}\\
				\approx& 8.5235
			\end{align*}
			\item $\int_0^1\ln(x)dx$
			\begin{align*}
				\intertext{partielle Integration mit $f(x)=\ln(x), g(x)=1$:}
				=&\ln(x)x\biggr|_0^1 - \int_0^1\frac{1}{x}xdx\\
				=&\ln(x)x\biggr|_0^1 - \int_0^11dx\\
				=&0-0-1\\
				=&-1
			\end{align*}
			\item $\int_0^\infty\frac{1}{4\sqrt{x}+\sqrt{x^3}}dx$
			\begin{align*}
				=&\int_0^\infty\frac{1}{4\sqrt{x}+\sqrt{x}^3}dx\\
				\intertext{Substitution mit $\sqrt{x}=a\Rightarrow dx=2ada$:}
				=&\int_0^\infty\frac{2a}{4a+a^3}da\\
				=&\int_0^\infty\frac{2}{4+a^2}da\\
				\intertext{Substitution mit $a^2=4s^2\Rightarrow da=2ds$}
				=&\int_0^\infty\frac{1}{1+s^2}ds\\
				=&\arctan(s)\biggr|_0^\infty\\
				=&\frac{\pi}{2}
			\end{align*}
		\end{enumerate}
		
		\item[3.4] Nutze das Integralvergleichskriterium zur Entscheidung, ob die folgenden Reihen konvergieren:
		\begin{enumerate}
			\item $\sum\limits_{n=2}^\infty\frac{1}{n\ln(n)}$\\
			Nach dem Integralvergleichskriterium konvergiert $\sum\limits_{n=2}^\infty\frac{1}{n\ln(n)}$, wenn $f(n)=\frac{1}{n\ln(n)}$ monoton fallend ist und $\int_2^\infty\frac{1}{n\ln(n)}dn$ konvergiert.
			\begin{align*}
				\intertext{Quotienten- und Produktregel:}
				\Rightarrow f'(n)=-\frac{\ln(n)+1}{n^2\ln(n)^2}
			\end{align*}
			$\Rightarrow f(n)$ ist monoton fallend, da $f'(n)<0$ für $n\in\N$.
			\begin{align*}
				&\int_2^\infty\frac{1}{n\ln(n)}dn\\
				\intertext{Substitution mit $a=\ln(n)\Rightarrow dn=e^ada$}
				=&\int_{\ln(2)}^\infty\frac{e^a}{e^aa}da\\
				=&\int_{\ln(2)}^\infty\frac{1}{a}da\\
				=&\ln(a)\biggr|_{\ln(2)}^\infty\\
				=&(\lim_{a\to\infty}a)-\ln(\ln(2))
			\end{align*}
			$\Rightarrow$ divergiert.
			
			\item $\sum\limits_{n=2}^\infty\frac{1}{n(\ln(n))^2}$\\
			Nach dem Integralvergleichskriterium konvergiert $\sum\limits_{n=2}^\infty\frac{1}{n\ln(n)^2}$, wenn $g(n)=\frac{1}{n\ln(n)^2}$ monoton fallend ist und $\int_2^\infty\frac{1}{n\ln(n)^2}dn$ konvergiert.
			\begin{align*}
				\intertext{Quotienten- und Produktregel:}
				\Rightarrow g'(n)=-\frac{\ln(n)+2}{n^2\ln(n)^3}
			\end{align*}
			$\Rightarrow g(n)$ ist monoton fallend, da $g'(n)<0$ für $n\in\N$.
			\begin{align*}
				&\int_2^\infty\frac{1}{n\ln(n)^2}dn\\
				\intertext{Substitution mit $a=\ln(n)\Rightarrow dn=e^ada$}
				=&\int_{\ln(2)}^\infty\frac{e^a}{e^aa^2}da\\
				=&\int_{\ln(2)}^\infty\frac{1}{a^2}da\\
				=&-a^{-1}\biggr|_{\ln(2)}^\infty\\
				=&\frac{1}{\ln(2)}
			\end{align*}
			$\Rightarrow$ konvergiert.
		\end{enumerate}
		
		\item[3.5] Berechne die folgenden Determinanten:
		$$A\coloneqq\begin{vmatrix}
			1&-2&0&5\\
			2&3&1&-2\\
			1&2&0&3\\
			3&1&0&2
		\end{vmatrix},
		B\coloneqq\begin{vmatrix}
			0&1&2&3\\
			-1&0&1&2\\
			-2&-1&0&1\\
			-3&-2&-1&0
		\end{vmatrix}$$
		\begin{enumerate}
		\item[A]:
		\begin{align*}
			\intertext{Laplace'scher Entwicklungssatz der $k=3$. Spalte}
			\det(A)=&\sum\limits_{j=1}^n(-1)^{j+k}a_{jk}\det(A_{jk})\\
			=&-\det(A_{23})\\
			=&-\det\left(\begin{vmatrix}
				1&-2&5\\
				1&2&3\\
				3&1&2
			\end{vmatrix}\right)\\
			\intertext{Regel von Sarrus:}
			=&-(4-18+5-30-3+4)\\
			=&38
		\end{align*}
		\item [B]:
		\begin{align*}
			\det(B)=&0\cdot\det(B_{11})-1\det(B_{12})+2\cdot\det(B_{13})-3\cdot\det(B_{14})\\
			=&-\det\left(\begin{vmatrix}
				-1&1&2\\
				-2&0&1\\
				-3&-1&0
			\end{vmatrix}\right)
			+2\det\left(\begin{vmatrix}
				-1&0&2\\
				-2&-1&1\\
				-3&-2&0
			\end{vmatrix}\right)
			-3\det\left(\begin{vmatrix}
				-1&0&1\\
				-2&-1&0\\
				-3&-2&1
			\end{vmatrix}\right)\\
			\intertext{Regel von Sarrus:}
			=&(-3+4-1)+2(8-6-2)-3(-1+4-3)\\
			=&0
		\end{align*}
		\end{enumerate}
		
		\item[3.6] Eine Matrix $A\in\R^{n\times n}$ heißt nilpotent, falls $A^k=0$ für ein $k\in\N$ ist, und idempotent, falls $A^2=A$ ist. Zeige:
		\begin{enumerate}
			\item $\det(A^k) = (\det A)^k$ für alle $k\in\N$.\\
			Induktion:\\
			\begin{tabular}{l l}
				IV: &$\det(A^k)=det(A)^k$\\
				IA ($k=1$): &$\det(A)=\det(A)$\\
				IS ($k\to k+1$):
			\end{tabular}
			\begin{align*}
				\eqnf{\det(A^{k+1})}{\det(A)^{k+1}}
				\eqn{\det(A^k+A)}{\det(A)^k\cdot\det(A)}
				\eqn{\det(A^k)\cdot\det(A)}{\det(A)^k\cdot\det(A)}
				\eqn{\det(A^k)}{\det(A)^k}
			\end{align*}
			
			\item $A$ nilpotent $\Rightarrow \det(A)=0$.\\
			nilpotent: $A^k=0\Leftrightarrow \det(A^k)=0\Leftrightarrow \det(A)^k=0 \Rightarrow \det(A)=0$
			
			\item $A$ idempotent $\Rightarrow \det(A)\in\{0,1\} ; A$ idempotent und $\det(A)=1\Leftrightarrow A=E_n$.\\\\
			$A^2=A\Rightarrow A^k=A\Leftrightarrow \det(A^k)=\det(A)\Leftrightarrow \det(A)^k=\det(A)$\\
			Da $x^k=x$ nur für $x\in\{0,1\}$ gilt, folgt: $\det(A)\in\{0,1\}$.\\\\
			$A=E_n\Rightarrow A$ idempotent und $\det(a)=1$:\\			
			$\det(E_n) = 1\cdot\det(E_{n-1}) = \hdots = 1^n\cdot\det(E_{n-n}) = 1$\\
			$B\in\C^{n\times n}; B\cdot E_n = B \Rightarrow E_n^2 = E_n \Rightarrow E_n$ idempotent.\\\\
			$A$ idempotent und $\det(A)=1\Rightarrow A=E_n$:\\
			$\det(A)\not=0\Rightarrow A$ invertierbar\\
			$A$ idempotent mit: $AA^{-1}=E_n\Rightarrow \det(A)=1$\\
			$A^{-1}A=E_n\Rightarrow A^{-1}A^2=E_nA=E_n\Rightarrow A=E_n$
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{document}
